過山烏革命無罪

過山烏革命無罪 - 李碧華

互聯網(互聯網)

損友某發來照片，他們捕獲一尾很大的灰黑色鱧魚，約半人高，十分壯碩，看來是頓美食，因得來不易，馬上拍照炫耀，驕其鄉里同儕，呃like。

鱧又名烏魚、銅魚、蛇頭魚──因頭部似蛇。那魚已敗在你手上，全無還擊之力，任人處置了，牠是魚不是蛇，若是「炫蛇」，後果堪虞。

海南省屯昌縣一名男子，日前徒手捉住一條一米多長俗稱「過山烏」的劇毒眼鏡蛇王，引來村民圍觀拍片，他左手捉住蛇頭，右腳踏着蛇身，擺出威風姿態炫耀，未料轉瞬間被蛇咬傷倒地。過山烏性情兇猛，其毒液迅速襲擊中樞神經系統，令人劇痛、暈眩、麻痹、呼吸衰竭……救護車接報，40分鐘到場時，男子已一命嗚呼。

在這「命案」中，過山烏造反有理、革命無罪、自衞氣壯、尚餘一息也還擊復仇，否則枉為蛇王。雖然最後亦遭斬殺，但有敵人陪葬──前一秒威風挺立，下一秒倒地身亡。不知如何，強國年年月月日日，都有這樣人蠢冇藥醫的炫耀新聞娛樂大眾。

有否忽略一點？救護車是40分鐘後才到的。如果香港再多這些強蝗來佔地，肯定令本城已吃重之醫療服務更受影響，種種延誤，未能及時救傷扶危拯命。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
初級工程師 (左丁山)

下一則
下一則
想想別人 (馮睎乾)